美眾議院外交委員會共和黨領袖：對中共最嚴厲懲罰是承認台獨

《美國之音》專訪美國眾議院外委會共和黨領袖麥考爾（Rep. Michael McCaul, R-TX），針對眾議院外交事務委員會共和黨公布的武漢肺炎起源報告，麥考爾認為，去年12月開始，中國應該向世衛通報與SARS相似的「新病毒」，但他們卻是拘捕一聲，銷毀實驗室樣本。他也將矛頭指向世衛秘書長譚德塞，認為他有些像是中共的人選，帶著世衛接受中共謊言，他直言譚德塞似乎把和中共搞好關係置於全球健康之上。

......

另外《美國之音》也詢問麥考爾，對於台海問題，美國還應該採取什麼行動。麥考爾說，美國向台灣出售F16，協助台灣自衛，對於中國的進逼，「最嚴厲的懲罰措施就是承認台灣作為一個獨立國家的合法性」，那將是非常重大的外交政策決策。

小支支乜都嬲嫁啦

直擊支那弱點
唔爭在承認港獨

仲有無再嚴厲d ga

承認台灣獨立差唔多同準備開戰冇分別喎

玻璃心，咁台灣有自己法律制度，民主，防禦系統，軍隊，護照，早已經係一個獨立國家喎

承認只有一個中國=ROC

同支那斷交埋啦唔爭在
唔知承認中華民國係中國大陸唯一合法政權+承認台灣獨立可唔可以同時發生

承認晒五獨 港獨台獨疆獨藏獨蒙獨

屌乜咁咋

根本 中華民國 同 中華人民共和國重打緊杖 都無簽過停戰和約

準備打仗喎

兩邊講係咁講姐

係中共歪理當道理，列強又唔出聲

玩左港台獨先
支那都有排煩

小支支除咗口交仲識咩

真

買邦交國

叫民進黨修憲先啦屌

你有你一國
我有我一港
佢有佢一台

Push

推 直到最後的勝利

做啦屌你

真係大撚鑊. 似乎美帝都害怕觸犯 NSL 而於美國被屎共拉

NSL 果然係天下無敵的法例來

美台建交 好期待呀

yep

呢個真

逼支那武統台灣

問題係呢張牌點用
你處於用同未用之間，中共可能仲會顧忌
你用完同中共之間就會變到毫無保留餘地
呢招同核武一樣係防禦性武器好難真係拎出嚟用
用完就冇得再拎台灣做磨心制衡佢
但打起上來美國又好似冇咩著數咁

港..

未必嘅 美國喺支那領空/海域自出自入咁滯
小支支有邊次唔係扮睇唔到

其實係承認台灣先係正統中國，先至係對支共最大制裁

然後將主權轉移俾中華民國

承認埋香港獨立

承認台獨，再同台灣建交。
中國開戰既話就俾美軍收皮，唔開戰既話就俾國內小粉紅收皮。。。

列支共為非法組織，承認支共非法奪取中華民國政權，中國主權歸台灣政府

可能真係d雷達睇唔到呢

政治上黎講算係大件事

Btw分裂國家罪 支持李家超派隊畜龍去捉人

承認台獨同迫中共攻台無分別

中國：對美國最嚴厲懲罰是武統台灣

係喎, 仲有呢招喎

玻璃心係唔係都碎架啦

五國獨立!

缺一不可!

得美國承認作用唔太大
除非好多國都跟
但佢地唔會咁勇囉

一個中國
一個台灣
一個香港

美國係大佬

西藏同香港
一次過承認3個有機會世界大戰

再承認埋香港，吐蕃同埋回鶻獨立
即刻開波

唔覺得支共摺被軍攻得入台灣到時台海一定大堆美國軍艦同空軍加埋台灣本土反導導彈，支那軍登陸到台灣本島當佢贏

歐洲唔知，五眼一定會跟啦

咪係，真嘅話全世界都一定跟機

東突呢？

中國不是嚇大的 真係笑死

同支那係唔可以議和
亦唔可以簽任何和平協議
睇下同支那簽咗約嘅東突厥下場就知

德國肥婆咪唔跟

好想食呢粒花生

仲有香港西藏新疆

引佢打台灣
再打番佢轉頭，正

直接直擊要害

咁不如承認埋港獨、彊獨、藏獨、滿獨、內蒙是蒙古國不可分割既一部份

其實而家實質台獨

係差國際唔認

其實我唔覺得承認台灣係對中共最大嘅打擊

對中共最大嘅打擊就係令到佢哋滅黨

基辛格件老而不出嚟吠兩聲啦

一承認實斷交

great news

中共會進退兩難

咁本身中共政權個合法性存疑吖嘛

識玩梗係令到支那瓦解

支那幾時去美國拉佢返香港
BTW... 咁叫最嚴厲?!

要啦，支持中共打爆台灣

各國一放寬接收香港人

就爆發第二水 I see wt u did there ccp

多謝哂喎

美國佬太過份！
建議中國實行反制措施：退出聯合國！
恥與美國為伍！

中國真係打先算啦

美國而家都三隻航母包圍中國, 佢要承認台灣係正常國家一定會另外set一個類似北約既印太戰略伙伴計劃, 包左日本韓國台灣印度入去包住中國

你中國一打就係同成個印太開波

唔係五毛，單係地理位置上無可能做到，唔好ff咁多

承認台獨支那都唔夠膽武統嫁啦

最多咪嘈得大聲d同開隻船去彈出彈入

国民党：中國管治權

民進黨：台灣實體獨立

點會同時發生

問題係 台灣事實係獨立 香港真係唔係

China Proper 走香港 thx

直接承認

國際認同，到時打台灣會被明正言順幫手

屌，不如承認中華民國好過啦，取消同支共建交

點會根本全球都知台灣係獨立國家好耐，一直都係支那種一廂情願，死痴漢。

承咩認台獨
台灣本身係獨立國家 係要美台建交 提升台灣係國際間地位

自己厄自己啫
即係戴左綠帽
只要唔揭穿就唔駛離婚

應該係賣核武比台灣

承認台灣定承認中華民國先
兩樣野黎

台灣從中華民國獨立而法理上中華民國保有大陸主權

同時認，宣佈中華民國為全中國大陸唯一合法政府，同時台灣由中華民國獨立，而中華民國流亡政府設於台灣共和國內

都唔知你講乜叉

嗱，排隊都分先後嘅。
人哋藏蒙疆講獨立講咗幾廿年，香港先得嗰幾年貨仔，論資排輩點都要畀佢哋獨立先嘅

當然最好係一炮過全中国各省獨立

push

台灣法理上係中華民國台灣省（先唔理金門馬祖），中華民國法理上依然有中國大陸主權，台獨咪即係台灣由中華民國獨立，但同時如果唔廢止中華民國，咁中華民國法理上依然存在、理論上依然保有台灣以外中國嘅主權
但如果同時想同支共斷交，可以去利用呢個中華民國嘅朵，台灣獨立嗰陣唔好宣佈廢民國，中華民國政府依然喺台灣國內設機關，並宣稱對大陸擁有主權再由美國承認並建交，咁就可以做到又台獨又同支共斷交、並且充份利用民國正統嘅朵

唔順氣咪舞銃囉

唔講到咁複雜嘅話可以想像下台灣獨立，而中華民國首都遷去金門，而美國同時認台灣同定都金門嘅新中華民國

依加所謂嘅「中華民國」係指國民黨？

直接承認諸夏好過啦

美國終於承認一個中國
就係中華民國

兩樣嘢嚟，中華民國從來唔等於國民黨，佢係國號嚟
北洋政府都係中華民國

舉白紙都嬲啦

駁唔到

英國早兩個月好似都有講過類似既野, 似係五眼開始放風

台灣又執寶

大日本帝國控制下嘅汪精衛政府都係用中華民國個朵
同樣地呢個台獨後嘅中華民國都可以係類似運作，政府機關設金門或者求其一處台灣實際控制嘅地方，由台軍防禦，亦由原中華民國政府派人運作
其實都係名嚟啫，呢個過百年嘅牌頭可以好好利用，支共本身由民國非法篡權，唔認支共認民國好正路